---
title: 'ä¸€ç»´æ³¢åŠ¨æ–¹ç¨‹,çƒ­ä¼ å¯¼æ–¹ç¨‹åœ¨ä¸åŒæƒ…å†µä¸‹çš„æ±‚è§£'
tags:
    - å­¦ä¹ 
categories: æ•°å­¦ç‰©ç†æ–¹ç¨‹
cover: 'https://cdn.hatsusakuramiku.cn/hexo/img/gallery/post/102479222.webp'
top_img: 'https://cdn.hatsusakuramiku.cn/hexo/img/gallery/post/102479222.webp'
keywords: 'æ•°å­¦ç‰©ç†æ–¹ç¨‹, é½æ¬¡æ–¹ç¨‹, çƒ­ä¼ å¯¼æ–¹ç¨‹, æ³¢åŠ¨æ–¹ç¨‹'
description: 'ä¸€ç»´æ³¢åŠ¨æ–¹ç¨‹,çƒ­ä¼ å¯¼æ–¹ç¨‹åœ¨ä¸åŒæƒ…å†µä¸‹çš„æ±‚è§£'
swiper_index: 5
mathjax: true
abbrlink: 62a8844c
date: 2023-12-01 00:00:00
comments: false
---
>**æ•°å­¦ç‰©ç†æ–¹ç¨‹ç›¸å…³å¯¼èˆª**
>
>1. [æ³¢åŠ¨æ–¹ç¨‹çš„æ¨å¯¼](/posts/c0401e25.html)
>2. [çƒ­ä¼ å¯¼æ–¹ç¨‹çš„æ¨å¯¼](/posts/aece16cd.html)
>3. [æ‹‰æ™®æ‹‰æ–¯æ–¹ç¨‹çš„æ¨å¯¼](/posts/3707ad64.html)
>4. [ä¸€ç»´æ³¢åŠ¨æ–¹ç¨‹,çƒ­ä¼ å¯¼æ–¹ç¨‹åœ¨ä¸åŒæƒ…å†µä¸‹çš„æ±‚è§£](/posts/62a8844c.html)â‡¦å½“å‰ä½ç½®ğŸª‚

{% note info flat %}å°é¢å›¾ç‰‡PID:[1628397182442](https://www.pixiv.net/artworks/1628397182442){% endnote %}
{% note info flat %}
å‰ç½®çŸ¥è¯†ï¼ŒåŒ…æ‹¬ä½†ä¸é™äºï¼š

1. æ•°å­¦åˆ†æ
2. å¸¸å¾®åˆ†æ–¹ç¨‹
3. å¤§å­¦ç‰©ç†
4. å®å˜å‡½æ•°ä¸æ³›å‡½åˆ†æ
5. é«˜ç­‰ä»£æ•°
6. å¤å˜å‡½æ•°
{% endnote %}

{% note info flat %}
æ–‡ä¸­æ¶‰åŠå¯¹ç‹„æ‹‰å…‹å‡½æ•° $\delta(x)$ å’Œå•ä½è·ƒé˜¶å‡½æ•° $H(x)$ çš„å¾®åˆ†å’Œç§¯åˆ†å‡ä¸ºå¹¿ä¹‰å¾®åˆ†å’Œå¹¿ä¹‰ç§¯åˆ†ï¼
{% endnote %}

## å‰ç½®å†…å®¹

### 1. æ–¹ç¨‹çš„è§£

&emsp;&emsp;è‹¥æŸä¸ªå‡½æ•°æ»¡è¶³å¦‚ä¸‹æ¡ä»¶

  1. åœ¨æŒ‡å®šåŒºåŸŸå†…è¿ç»­
  2. å…·æœ‰æ–¹ç¨‹ä¸­æ‰€å‡ºç°çš„ä¸€åˆ‡åå¯¼æ•°
  3. å°†è¯¥å‡½æ•°ä»£å…¥æ–¹ç¨‹èƒ½ä½¿æ–¹ç¨‹æˆç«‹

åˆ™è¯¥å‡½æ•°ç§°ä¸ºæ–¹ç¨‹åœ¨æŒ‡å®šåŒºåŸŸçš„è§£ã€‚

### 2. å åŠ åŸç†

1. è®¾ $u_i$ æ»¡è¶³çº¿æ€§æ–¹ç¨‹
$$Lu_i = f_i, i = 1, 2, 3, \cdots, n$$
åˆ™å®ƒä»¬çš„çº¿æ€§ç»„åˆ $u = \sum_{i = 1}^n C_i u_i$ æ»¡è¶³æ–¹ç¨‹
$$Lu = \sum_{i = 1}^n C_i f_i$$
ç‰¹åˆ«çš„ï¼Œå½“ $f_i = 0$ æ—¶ï¼Œå³æ–¹ç¨‹ä¸ºé½æ¬¡æ–¹ç¨‹æ—¶ï¼Œ $u$ ä¹Ÿæ»¡è¶³è¯¥é½æ¬¡æ–¹ç¨‹ã€‚
2. è®¾ $u_i$ æ»¡è¶³çº¿æ€§æ–¹ç¨‹
$$Lu_i = f_i, i = 1, 2, 3, \cdots, n$$
åˆ™å®ƒä»¬åœ¨æ±‚è§£åŒºåŸŸå†…ä¸€è‡´æ”¶æ•›çš„çº¿æ€§ç»„åˆ $u = \sum_{i = 1}^{\infty} C_i u_i$ æ»¡è¶³æ–¹ç¨‹
$$Lu = \sum_{i = 1}^{\infty} C_i f_i$$
ç‰¹åˆ«çš„ï¼Œå½“ $f_i = 0$ æ—¶ï¼Œå³æ–¹ç¨‹ä¸ºé½æ¬¡æ–¹ç¨‹æ—¶ï¼Œ $u$ ä¹Ÿæ»¡è¶³è¯¥é½æ¬¡æ–¹ç¨‹ã€‚

### 3. å‚…é‡Œå¶å˜æ¢åŠå…¶æ€§è´¨ä¸è¯æ˜

è‹¥ $f(x)$ åœ¨ $(-\infty, +\infty)$ æœ‰å®šä¹‰ä¸”ç»å¯¹å¯ç§¯ï¼Œåˆ™ $f(x)$ çš„å‚…é‡Œå¶å˜æ¢ä¸º
$$g(\lambda) = \mathcal{F}[f] = \int_{-\infty}^{\infty} f(\xi) e^{-i\lambda \xi} d\xi \tag{3.1}$$
å…¶å‚…é‡Œå¶é€†å˜æ¢ä¸º
$$f(x) = \mathcal{F}^{-1}[g] = \frac{1}{2\pi}\int_{-\infty}^{\infty} g(\lambda) e^{i\lambda x} d\lambda \tag{3.2}$$

#### 3.1 çº¿æ€§æ€§è´¨

å¯¹äºä»»æ„å¤æ•° $\alpha, \beta$ ä»¥åŠå‡½æ•° $f_1, f_2$ ä¸‹å¼æˆç«‹
$$\mathcal{F}[\alpha f_1 + \beta f_2] = \alpha \mathcal{F}[f_1] + \beta \mathcal{F}[f_2] \tag{3.3}$$

{% folding blue, è¯æ˜ %}
$$
\begin{aligned}
\mathcal{F}[\alpha f_1 + \beta f_2] &= \int_{-\infty}^{\infty} [\alpha f_1(\xi) e^{-i\lambda \xi} + \beta f_2(\xi) e^{-i\lambda \xi}] d\xi \\\\
&= \int_{-\infty}^{\infty} \alpha f_1(\xi) e^{-i\lambda \xi} d\xi + \int_{-\infty}^{\infty} \beta f_2(\xi) e^{-i\lambda \xi} d\xi \\\\
&= \alpha \mathcal{F}[f_1] + \beta \mathcal{F}[f_2]
\end{aligned}
$$
{% endfolding %}

#### 3.2 å·ç§¯æ€§è´¨

è‹¥å·²çŸ¥å‡½æ•° $f_1(x)$ å’Œ $f_2(x)$ï¼Œåˆ™ç§°ç§¯åˆ†
$$\int_{-\infty}^{\infty} f_1(x - \xi) f_2(\xi) d\xi$$
ä¸º $f_1(x)$ ä¸ $f_2(x)$ çš„å·ç§¯ï¼Œè®°ä¸º $f_1(x)\ast f_2(x)$ æˆ– $f_1 \ast f_2$ ã€‚æ˜¾ç„¶ $f_1(x)\ast f_2(x) = f_2(x)\ast f_1(x)$ ã€‚

$f_(x)$ ä¸ $f_(x)$ å·ç§¯çš„å‚…é‡Œå¶å˜æ¢ç­‰äº $f_(x)$ ä¸ $f(x)$ çš„å‚…é‡Œå¶å˜æ¢çš„ä¹˜ç§¯ï¼Œå³
$$\mathcal{F}[f_1 \ast f_2] = \mathcal{F}[f_1] \cdot \mathcal{F}[f_2] \tag{3.4}$$
{% folding blue, è¯æ˜ %}
$$
\begin{aligned}
\mathcal{F}[f_1 \ast f_2] &= \int_{-\infty}^{+\infty}[\int_{-\infty}^{+\infty}f_1(x - \xi)f_2(\xi)d\xi]e^{-i\lambda x}dx \\\\
&= \int_{-\infty}^{+\infty}e^{-i\lambda x}dx\int_{-\infty}^{+\infty}f_1(x - \xi)f_2(\xi)d\xi \\\\
&= \int_{-\infty}^{+\infty}f_2(\xi)d\xi\int_{-\infty}^{+\infty}f_1(x - \xi)e^{-i\lambda x}dx \\\\
&= \int_{-\infty}^{+\infty}f_2(\xi)d\xi\int_{-\infty}^{+\infty}f_1(\eta)e^{-i\lambda (\xi + \eta)}d\eta \\\\
&= \int_{-\infty}^{+\infty}f_2(\xi)e^{-i\lambda \xi}d\xi\int_{-\infty}^{+\infty}f_1(\eta)e^{-i\lambda \eta}d\eta \\\\
&= \mathcal{F}[f_1] \cdot \mathcal{F}[f_2]
\end{aligned}
$$
{% endfolding %}

$f_(x)$ ä¸ $f(x)$ ä¹˜ç§¯çš„å‚…é‡Œå¶å˜æ¢ç­‰äº $f_(x)$ ä¸ $f(x)$ çš„å‚…é‡Œå¶å˜æ¢çš„å·ç§¯ä¹˜ä»¥ $\frac{1}{2\pi}$ ï¼Œå³
$$\mathcal{F}[f_1 \cdot f_2] = \frac{1}{2\pi}\mathcal{F}[f_1] \ast \mathcal{F}[f_2] \tag{3.5}$$
{% folding blue, è¯æ˜ %}
åˆ†åˆ«è®° $f_1(x)$ ä¸ $f_2(x)$ çš„å‚…é‡Œå¶å˜æ¢ä¸º $F_1(\lambda) = \mathcal{F}[f_1]$ ä¸ $F_2(\lambda) = \mathcal{F}[f_2]$
åˆ™
$$
\begin{aligned}
\mathcal{F}[f_1] \ast  \mathcal{F}[f_2] &= \int_{-\infty}^{+\infty}F_1(\xi)F_2(\lambda - \xi)d\xi \\\\
&= \int_{-\infty}^{+\infty}\int_{-\infty}^{+\infty}f_1(t_1)e^{-i\xi t_1}dt_1 \int_{-\infty}^{+\infty}f_2(t_2)e^{-i(\lambda - \xi) t_2}dt_2 d\xi \\\\
&= \int_{-\infty}^{+\infty}e^{-i(t_1 - t_2)\xi} d\xi \int_{-\infty}^{+\infty}f_1(t_1)dt_1 \int_{-\infty}^{+\infty}f_2(t_2)e^{-i\lambda t_2}dt_2 \\\\
&= 2\pi \delta(t_1 - t_2)\int_{-\infty}^{+\infty}f_1(t_1)dt_1 \int_{-\infty}^{+\infty}f_2(t_2)e^{-i\lambda t_2}dt_2 \\\\
&= 2\pi \int_{-\infty}^{+\infty}f_1(t_1)dt_1 \int_{-\infty}^{+\infty}f_2(t_2)e^{-i\lambda t_2}\delta(t_1 - t_2) dt_2 \\\\
&= 2\pi \int_{-\infty}^{+\infty}f_1(t_1)f_2(t_1)e^{-i\lambda t_2}dt_1 \\\\
&= 2\pi \mathcal{F}[f_1 \cdot f_2]
\end{aligned}
$$
{% endfolding %}

#### 3.3 å¾®åˆ†æ€§è´¨

è‹¥ $f(x)$ ä¸ $f^{\prime}(x)$ å‡æ»¡è¶³å‚…é‡Œå¶å˜æ¢æ¡ä»¶ï¼Œè€Œä¸”å½“ $|x|\rightarrow \infty$ æ—¶ $f(x) \rightarrow 0$ ï¼Œåˆ™æˆç«‹å…³ç³»å¼
$$\mathcal{F}[f^{\prime}(x)] = i\lambda \mathcal{F}[f(x)] \tag{3.6}$$
{% folding blue, è¯æ˜ %}
$$
\begin{aligned}
\mathcal{F}[f^{\prime}(x)] &= \int_{-\infty}^{+\infty}f^{\prime}(x)e^{-i\lambda x}dx \\\\
&= [f^{\prime}(x)e^{-i\lambda x}] \mid_{-\infty}^{+\infty} + i\lambda \int_{-\infty}^{+\infty}f(x)e^{-i\lambda x}dx \\\\
&= i\lambda \int_{-\infty}^{+\infty}f(x)e^{-i\lambda x}dx \\\\
&= i\lambda \mathcal{F}[f(x)]
\end{aligned}
$$
{% endfolding %}

è‹¥ $f(x)$ ä¸ $xf(x)$ å‡æ»¡è¶³å‚…é‡Œå¶å˜æ¢æ¡ä»¶ï¼Œåˆ™æˆç«‹å…³ç³»å¼
$$\mathcal{F}[-ixf(x)] = \frac{d}{d\lambda} \mathcal{F}[f(x)] \tag{3.7}$$
{% folding blue, è¯æ˜ %}
$$
\begin{aligned}
\mathcal{F}[-ixf(x)] &= \int_{-\infty}^{+\infty}[-ixf(x)e^{-i\lambda x}]dx \\\\
&= \frac{d}{d\lambda} \int_{-\infty}^{+\infty}f(x)e^{-i\lambda x}dx \\\\
&= \frac{d}{d\lambda} \mathcal{F}[f(x)]
\end{aligned}
$$
{% endfolding %}

#### 3.4 ä½ç§»æ€§è´¨

å‡½æ•° $f(x)$ æ²¿ $x$ è½´å‘å·¦æˆ–å‘å³ä½ç§» $x_0$ çš„å‚…é‡Œå¶å˜æ¢ï¼Œç­‰äº $f(x)$ çš„å‚…é‡Œå¶å˜æ¢ä¹˜ä»¥å› å­ $e^{i\lambda x_0}$ æˆ– $e^{i\lambda x_0}$ ï¼Œå³
$$\mathcal{F}[f(x \pm x_0)] = e^{\pm i\lambda x_0} \mathcal{F}[f(x)] \tag{3.8}$$
{% folding blue, è¯æ˜ %}
$$
\begin{aligned}
\mathcal{F}[f(x \pm x_0)] &= \int_{-\infty}^{+\infty}f(x \pm x_0)e^{-i\lambda x}dx \\\\
&= \int_{-\infty}^{+\infty}f(\xi)e^{-i\lambda (\xi \mp x_0)}d\xi \\\\
&= e^{\pm i\lambda x_0} \int_{-\infty}^{+\infty}f(\xi)e^{-i\lambda \xi}d\xi
\end{aligned}
$$
{% endfolding %}

#### 3.5 ç§¯åˆ†æ€§è´¨

è‹¥ $\underset{x \rightarrow +\infty}{\lim}\int_{-\infty}^{x} f(x)dx = 0$ ï¼Œåˆ™
$$\mathcal{F}[\int_{-\infty}^{x} f(x)dx] = \frac{1}{i \lambda}\mathcal{F}[f(x)] \tag{3.9}$$
{% folding blue, è¯æ˜ %}
å› ä¸º $\underset{x \rightarrow +\infty}{\lim}\int_{-\infty}^{x} f(x)dx = 0$ ï¼Œåˆ™
$$\frac{d}{dx}\int_{-\infty}^{x} f(x)dx = f(x)$$
æ‰€ä»¥
$$\mathcal{F}[\frac{d}{dx}\int_{-\infty}^{x} f(x)dx] = \mathcal{F}[f(x)]$$
åˆç”± 3.3 çš„å¾®åˆ†æ€§è´¨ï¼Œæœ‰
$$\mathcal{F}[\frac{d}{dx}\int_{-\infty}^{x} f(x)dx] = i\lambda \mathcal{F}[\int_{-\infty}^{x} f(x)dx]$$
æ•…
$$\mathcal{F}[\int_{-\infty}^{x} f(x)dx] = \frac{1}{i \lambda}\mathcal{F}[f(x)]$$
$$
\begin{aligned}
\end{aligned}
$$
{% endfolding %}

### 4. æ‹‰æ™®æ‹‰æ–¯å˜æ¢åŠå…¶æ€§è´¨ä¸è¯æ˜

{% folding  cyan, æ‹‰æ™®æ‹‰æ–¯å˜æ¢å­˜åœ¨å®šç† %}
è‹¥å‡½æ•° $f(t)$ æ»¡è¶³ä¸‹åˆ—æ¡ä»¶
    (1) åœ¨ $t \ge 0$ çš„ä»»ä¸€æœ‰é™åŒºé—´ä¸Šåˆ†æ®µè¿ç»­ï¼›
    (2) å½“ $t \rightarrow +\infty$ æ—¶ï¼Œ$f(t)$ çš„å¢é•¿é€Ÿåº¦ä¸è¶…è¿‡æŸä¸€æŒ‡æ•°å‡½æ•°ï¼Œå³å­˜åœ¨å¸¸æ•° $M > 0$ åŠ $c \ge 0$ï¼Œä½¿å¾—
    $$\mid f(t) \mid \le Me^{ct}, 0 \le t \le +\infty$$
    æˆç«‹ï¼›
åˆ™å‡½æ•° $f(t)$ çš„æ‹‰æ™®æ‹‰æ–¯å˜æ¢
$$L(s) = \mathcal{L}[f(t)] = \int_{0}^{+\infty}f(t)e^{-st}dt$$
åœ¨åŠå¹³é¢ $Re(s) > c$ ä¸Šä¸€å®šå­˜åœ¨ï¼Œæ­¤æ—¶å³ç«¯ç§¯åˆ†ç»å¯¹ä¸”ä¸€è‡´æ”¶æ•›ï¼Œåœ¨æ­¤åŠå¹³é¢å†… $L(s)$ ä¸ºè§£æå‡½æ•°ã€‚
{% endfolding %}

è‹¥ $f(x)$ åœ¨åŒºé—´ $[0, +\infty)$ å†…æœ‰å®šä¹‰ï¼Œä¸”ç§¯åˆ†
$$\int_{0}^{+\infty}f(x)e^{-st}dx$$
åœ¨ $s$ çš„æŸä¸€åŒºåŸŸå†…æ”¶æ•›ï¼ˆå…¶ä¸­ $s = \sigma + i\omega$ æ˜¯å¤å‚é‡ï¼‰ï¼Œåˆ™ $f(x)$ çš„æ‹‰æ™®æ‹‰æ–¯å˜æ¢ä¸º
$$L(s) = \mathcal{L}[f(x)] = \int_{0}^{+\infty}f(x)e^{-sx}dx \tag{4.1}$$
é€†å˜æ¢ä¸º
$$f(x) = \mathcal{L}^{-1}[L(s)] = \frac{1}{2\pi i}\int_{\sigma - \infty}^{\sigma + \infty}L(s)e^{sx}ds \tag{4.2}$$

#### 4.1 çº¿æ€§æ€§è´¨

$$\mathcal{L}[\alpha f_1(t) + \beta f_2(t)] = \alpha\mathcal{L}[f_1(t)] + \beta\mathcal{L}[f_2(t)] \tag{4.3}$$

{% folding blue, è¯æ˜ %}
$$
\begin{aligned}
\mathcal{L}[\alpha f_1(t) + \beta f_2(t)] &= \int_{0}^{+\infty}\alpha f_1(x)e^{-sx}dx + \int_{0}^{+\infty}\beta f_2(x)e^{-sx}dx \\\\
&= \alpha\int_{0}^{+\infty}f_1(x)e^{-sx}dx + \beta\int_{0}^{+\infty}f_2(x)e^{-sx}dx \\\\
&= \alpha\mathcal{L}[f_1(t)] + \beta\mathcal{L}[f_2(t)]
\end{aligned}
$$
{% endfolding %}

#### 4.2 ç›¸ä¼¼æ€§è´¨

$$\mathcal{L}[f(at)] = \frac{1}{a}\mathcal{L}[f(\frac{s}{a})], a > 0 \tag{4.4}$$

{% folding blue, è¯æ˜ %}
$$
\begin{aligned}
\mathcal{L}[f(at)] &= \int_{0}^{+\infty}f(at)e^{-st}dt \\\\
&= \frac{1}{a}\int_{0}^{+\infty}f(u)e^{-s\frac{u}{a}}du \\\\
&= \frac{1}{a}\mathcal{L}[f(\frac{s}{a})]
\end{aligned}
$$
{% endfolding %}

#### 4.3 ä½ç§»æ€§è´¨

$$\mathcal{L}[e^{at}f(t)] = \int_{0}^{+\infty}f(t)e^{-(s - a)t}dt = L(s - a), Re(s - a) > c \tag{4.5}$$

{% folding blue, è¯æ˜ %}
$$
\begin{aligned}
\mathcal{L}[e^{at}f(t)] &= \int_{0}^{+\infty}e^{at}f(t)e^{-st}dt \\\\
&= \int_{0}^{+\infty}f(t)e^{-(s - a)t}dt \\\\
&= L(s - a)
\end{aligned}
$$
{% endfolding %}

#### 4.4 å»¶è¿Ÿæ€§è´¨

$$\mathcal{L}[f(t - \tau)] = e^{-s \tau}\mathcal{L}[f(t)] \tag{4.6}$$

{% folding blue, è¯æ˜ %}
$$
\begin{aligned}
\mathcal{L}[f(t - \tau)] &= \int_{0}^{+\infty}f(t - \tau)e^{-st}dt \\\\
&= \int_{0}^{+\infty}f(u)e^{-s(u + \tau)}du \\\\
&= e^{-s \tau}\mathcal{L}[f(t)]
\end{aligned}
$$
{% endfolding %}

#### 4.5 å¾®åˆ†æ€§è´¨

è‹¥ $f^{\prime}(t)$ åœ¨ $t \ge 0$ åˆ†æ®µè¿ç»­ï¼Œåˆ™
$$\mathcal{L}[f^{\prime}(t)] = s\mathcal{L}[f(t)] - f(0) \tag{4.7}$$

{% folding blue, è¯æ˜ %}
$$
\begin{aligned}
\mathcal{L}[^{\prime}(t)] &= \int_{0}^{+\infty}f^{\prime}(t)e^{-st}dt \\\\
&= f(t)e^{-st}\mid_{0}^{+\infty} + s\int_{0}^{+\infty}f(t)e^{-st}dt \\\\
&= s\mathcal{L}[f(t)] - f(0)
\end{aligned}
$$
{% endfolding %}

1. **æ¨è®º**
    è‹¥ $f(t)$ åœ¨ $t \ge 0$ åˆ†æ®µè¿ç»­ä¸”å…·æœ‰ $n(n \ge 1)$ æ¬¡å¾®åˆ†ï¼Œåˆ™
    $$\mathcal{L}[f^{(n)}(t)] = s^n\mathcal{L}[f(t)] - \sum_{k = 1}^{n}s^{n - k}f^{k - 1}(0) \tag{4.8}$$

{% folding blue, è¯æ˜ %}
$$
\begin{aligned}
\mathcal{L}[f^{(n)}(t)] &= s\mathcal{L}[f^{n - 1}(t)] - f^{n - 1}(0) \\\\
&= s[s\mathcal{L}[f^{n -2}(t)] - f^{n - 2}(0)] - f^{n - 1}(0) \\\\
&= s^n\mathcal{L}[f(t)] - \sum_{k = 1}^{n}s^{n - k}f^{k - 1}(0)
\end{aligned}
$$
{% endfolding %}

#### 4.6 ç§¯åˆ†æ€§è´¨

$$\mathcal{L}[\int_{0}^{t}f(t)dt] = \frac{1}{s}\mathcal{L}[f(t)] \tag{4.9}$$

{% folding blue, è¯æ˜ %}
$$
\begin{aligned}
\mathcal{L}[\int_{0}^{t}f(t)dt] &= \int_{0}^{+\infty}[\int_{0}^{t}f(t)dt]e^{-st}dt \\\\
&= -\frac{1}{s}e^{-st}[\int_{0}^{t}f(t)dt]\mid_{0}^{+\infty} + \frac{1}{s}\int_{0}^{+\infty}f(t)e^{-st}dt \\\\
&= \frac{1}{s}\mathcal{L}[f(t)]
\end{aligned}
$$
{% endfolding %}

1. **æ¨è®º**
    è‹¥ä»¤ $F(t) = \int_{0}^{t}dt \cdots \int_{0}^{t}f(t)dt$ï¼Œå³ $F(t)$ æ˜¯ $f(t)$ åœ¨åŒºé—´ $[0, t]$ ä¸Šçš„ $n$ é‡ç§¯åˆ†ï¼Œåˆ™
    $$\mathcal{L}[F(t)] = \frac{1}{s^n}\mathcal{L}[f(t)] \tag{4.10}$$

#### 4.7 å·ç§¯æ€§è´¨

{% folding blue, å·ç§¯å®šä¹‰ %}
è‹¥ $f_1(t)$ å’Œ $f_2(t)$ åœ¨ $t \ge 0$ æœ‰å®šä¹‰ï¼Œåˆ™ç§°ç§¯åˆ†
$$\int_{0}^{t}f_1(\tau)f_2(t - \tau)d\tau$$
ä¸º $f_1(t)$ å’Œ $f_2(t)$ çš„å·ç§¯ï¼Œè®°ä¸º $f_1(x)\ast f_2(x)$ æˆ– $f_1 \ast f_2$ ã€‚æ˜¾ç„¶ $f_1(x)\ast f_2(x) = f_2(x)\ast f_1(x)$ã€‚
å®è´¨ä¸Šï¼Œæ‹‰æ™®æ‹‰æ–¯å˜æ¢ä¸å‚…é‡Œå¶å˜æ¢çš„å·ç§¯å®šä¹‰æ˜¯ä¸€è‡´çš„ã€‚
{% endfolding %}

è‹¥ $f_1(t)$ å’Œ $f_2(t)$ æ»¡è¶³æ‹‰æ™®æ‹‰æ–¯å˜æ¢å­˜åœ¨å®šç†æ¡ä»¶ï¼Œä¸” $\mathcal{L}[f_1(t)] = L_1(s)$ å’Œ $\mathcal{L}[f_2(t)] = L_2(s)$ï¼Œåˆ™ $f1(t) \ast f_2(t)$ çš„æ‹‰æ™®æ‹‰æ–¯å˜æ¢ä¸€å®šå­˜åœ¨ï¼Œä¸”
$$\mathcal{L}[f_1(t) \ast f_2(t)] = L_1(s) \cdot L_2(s] \tag{4.11}$$

{% folding blue, è¯æ˜ %}
$$
\begin{aligned}
\mathcal{L}[f_1(t) \ast f_2(t)] &= \int_{0}^{+\infty}[\int_{0}^{t}f_1(\tau)f_2(t - \tau)dt]e^{-st}dt \\\\
&= \int_{0}^{t}[\int_{0}^{+\infty}f_1(\tau)e^{-s\tau}f_2(t - \tau)e^{-st}]dt d\tau \\\\
&= \int_{0}^{t}f_1(\tau)d\tau \int_{0}^{+\infty}f_2(t - \tau)e^{-s\tau}dt \\\\
&= \int_{0}^{t}f_1(\tau)d\tau \int_{0}^{+\infty}f_2(u)e^{-s(u + \tau)}du \\\\
&= \int_{0}^{t}f_1(\tau)e^{-s \tau}d\tau \int_{0}^{+\infty}f_2(u)e^{-su}du \\\\
&= \mathcal{L}[f_1(t)] \cdot \mathcal{L}[f_2(t)]
\end{aligned}
$$
{% endfolding %}

é€†å˜æ¢æ»¡è¶³

$$\mathcal{L}^{-1}[L_1(s) \cdot L_2(s)] = f_1(t) \ast f_2(t) \tag{4.12}$$

{% folding blue, è¯æ˜ %}
$$\because \mathcal{L}[f_1(t) \ast f_2(t)] = \mathcal{L}^{-1}[L_1(s) \cdot L_2(s)]$$
åŒæ—¶å¯¹ç­‰å¼ä¸¤è¾¹åšé€†å˜æ¢
$$\therefore f_1(t) \ast f_2(t) = \mathcal{L}^{-1}[L_1(s) \cdot L_2(s)]$$
{% endfolding %}

### 5. ç‹„æ‹‰å…‹å‡½æ•°åŠå…¶æ€§è´¨

#### 5.1 ç‹„æ‹‰å…‹å‡½æ•°

è‹¥æŸå‡½æ•° $\delta(x)$ åŒæ—¶æ»¡è¶³å¦‚ä¸‹æ¡ä»¶
    (1) $$\delta(x) = \begin{cases} 0, & x \neq 0 \\\\ \infty, & x = 0 \end{cases} \tag{5.1}$$
    (2) $$\int_{-\infty}^{+\infty}\delta(x)dx = 1 \tag{5.2}$$
åˆ™ç§° $\delta(x)$ ä¸ºç‹„æ‹‰å…‹å‡½æ•°ã€‚

#### 5.2 ç‹„æ‹‰å…‹å‡½æ•°çš„æ€§è´¨

1. $\delta$ å‡½æ•°å¯¹ä»»ä¸€ä¸ªè¿ç»­å‡½æ•°æ»¡è¶³
    $$\int_{-\infty}^{+\infty}\phi(x) \delta(x)dx = \phi(0) \tag{5.3}$$
    $$\int_{-\infty}^{+\infty}\delta(x - \lambda) \phi(x)dx = \phi(\lambda) \tag{5.4}$$
2. ä»¥ä¸‰ç»´ç©ºé—´ä¸ºä¾‹ï¼Œä½¿ç”¨ $x, y, z$ è¡¨ç¤ºåæ ‡ï¼Œåˆ™ $\delta(x, y, z)$ å¯¹ç©ºé—´ä¸­ä»»ä¸€è¿ç»­å‡½æ•° $\phi(x, y, z)$ æ»¡è¶³
    $$\iiint_{-\infty}^{+\infty}\phi(x, y, z) \delta(x, y, z)dxdydz = \phi(0, 0, 0) \tag{5.5}$$
    ç§° $\delta(x, y, z)$ ä¸ºä¸‰ç»´ $\delta$ å‡½æ•°ã€‚
3. ä¸‰ç»´{% psw æˆ–æ›´é«˜ç»´ %} $\delta$ å‡½æ•°å¯ä»¥çœ‹ä½œä¸‰ä¸ª{% psw æˆ–å¤šä¸ª %}ä¸€ç»´çš„ç‹„æ‹‰å…‹å‡½æ•°çš„ä¹˜ç§¯
    $$\delta(x, y, z) = \delta(x) \delta(y) \delta(z) \tag{5.6}$$
4. å¯¹ä»»ä¸€è¿ç»­å‡½æ•° $\phi$
    $$\iiint_{-\infty}^{+\infty}\phi(x, y, z)\delta(x - \sigma, y - \alpha, z - \gamma) dxdydz = \phi(\sigma, \alpha, \gamma) \tag{5.7}$$
5. $\delta$ å‡½æ•°æ˜¯å¶å‡½æ•°
    $$\delta(x - \sigma) = \delta(\sigma - x) \tag{5.8}$$
6. å¯¹ $\forall x \in \mathbb{R}$
    $$x\delta(x) = 0 \tag{5.9}$$
7. ä¸€ç»´ $\delta$ å‡½æ•°å¯ä»¥çœ‹ä½œå•ä½è·ƒé˜¶å‡½æ•° $H(x)$ çš„å¹¿ä¹‰å¯¼æ•°
    $$\delta(x) = \frac{dH(x)}{dx} \tag{5.10}$$
    å…¶ä¸­ $$H(x) = \begin{cases} 0, & x < 0 \\\\ 1, & x > 0 \end{cases}$$
    å³ $\delta(x)$ çš„åŸå‡½æ•°æ˜¯ $H(x)$ï¼Œäº‹å®ä¸Š
    $$\int_{-\infty}^{x}\delta(x)dx = \begin{cases} 0, & x < 0 \\\\ 1, & x > 0 \end{cases} \tag{5.11}$$

#### 5.3 ç‹„æ‹‰å…‹å‡½æ•°çš„å‚…é‡Œå¶å˜æ¢

$\delta$ å‡½æ•°çš„å‚…é‡Œå¶å˜æ¢ä¸º
$$\mathcal{F}[\delta(x)] = \int_{-\infty}^{+\infty}\delta(x)e^{-i\lambda x}dx = e^{-i\lambda x}\mid_{x = 0} = 1 \tag{5.12}$$
å³ $\delta(x)$ ä¸å¸¸æ•° $1$ æ„æˆå‚…é‡Œå¶å˜æ¢å¯¹ï¼Œå³æœ‰
$$\mathcal{F}^{-1}[1] = \frac{1}{2\pi}\int_{-\infty}^{+\infty}e^{i\lambda x}dx = \delta(x) \tag{5.13}$$
æ­¤å¤–å¸¸æ•° $1$ ä¹Ÿä¸ $2\pi \delta(x)$ æ„æˆä¸€ä¸ªå‚…é‡Œå¶å˜æ¢å¯¹
$$\mathcal{F}[1] = \int_{-\infty}^{+\infty}e^{-i\lambda x}dx = 2\pi \delta(x) \tag{5.14}$$
æ¨å¹¿å¾—
$$\mathcal{F}[e^{i\lambda_{0}x}] = \int_{-\infty}^{+\infty}e^{-i(\lambda - \lambda_{0})x}dx = 2\pi \delta(\lambda - \lambda_{0}) \tag{5.15}$$

#### 5.4 å•ä½è·ƒé˜¶å‡½æ•°çš„å‚…é‡Œå¶å˜æ¢åŠå…¶è¯æ˜

å•ä½è·ƒé˜¶å‡½æ•° $H(x)$ çš„å‚…é‡Œå¶å˜æ¢ä¸º

$$\mathcal{F}[H(x)] = \frac{1}{i\lambda} + \pi \delta(\lambda) \tag{5.17}$$

{% folding blue, è¯æ˜ %}
è®¾å‡½æ•° $f(x)$ æ»¡è¶³
$$\mathcal{F}[f(x)] = \frac{1}{i\lambda} + \pi \delta(\lambda)$$
åˆ™æœ‰
$$
\begin{aligned}
f(x) &= \mathcal{F}^{-1}[\frac{1}{i\lambda} + \pi \delta(\lambda)] \\\\
&= \frac{1}{2\pi} \int_{-\infty}^{+\infty}[\frac{1}{i\lambda} + \pi \delta(\lambda)]e^{i\lambda x}dx \\\\
&= \frac{1}{2\pi} [\int_{-\infty}^{+\infty}\frac{e^{i\lambda x}}{i\lambda}dx + \pi \int_{-\infty}^{+\infty}\delta(\lambda)e^{i\lambda x}dx] \\\\
&= \frac{1}{2\pi} \int_{-\infty}^{+\infty}\frac{e^{i\lambda x}}{i\lambda}dx + \frac{1}{2} \\\\
&= \frac{1}{\pi} \int_{0}^{+\infty}\frac{\sin{\lambda x}}{\lambda}dx + \frac{1}{2}
\end{aligned}
$$
æ ¹æ®
$$\int_{0}^{+\infty}\frac{\sin{\omega}}{\omega}d\omega = \frac{\pi}{2}$$
å¾—
$$\int_{0}^{+\infty}\frac{\sin{\lambda x}}{\lambda}dx = \begin{cases} -\frac{\pi}{2}, & x < 0 \\\\ 0, & x = 0 \\\\ \frac{\pi}{2}, & x > 0 \end{cases}$$
åˆ™
$$f(x) = \frac{1}{\pi} \int_{0}^{+\infty}\frac{\sin{\lambda x}}{\lambda}dx + \frac{1}{2} = \begin{cases} 0, & x < 0 \\\\ 1, & x > 0 \end{cases}$$
å³
$$f(x) = H(x)$$
{% endfolding %}

å› æ­¤ï¼Œå•ä½è·ƒé˜¶å‡½æ•° $H(x)$ ä¸ $\frac{1}{i\lambda} + \pi \delta(\lambda)$ æ„æˆå‚…é‡Œå¶å˜æ¢å¯¹ï¼Œæ‰€ä»¥å•ä½è·ƒé˜¶å‡½æ•° $H(x)$ çš„ç§¯åˆ†è¡¨è¾¾å¼å†™ä¸º
$$H(x) = \frac{1}{\pi} \int_{0}^{+\infty}\frac{\sin{\lambda x}}{\lambda}dx + \frac{1}{2}$$

## 1. é½æ¬¡æ–¹ç¨‹ä¸é½æ¬¡æœ‰é™è¾¹ç•Œæ¡ä»¶

### 1.1 æ³¢åŠ¨æ–¹ç¨‹

ä»¥æœ‰ç•Œå¼¦çš„è‡ªç”±æŒ¯åŠ¨ä¸ºä¾‹ï¼Œå…¶æŒ¯åŠ¨æ»¡è¶³å¦‚ä¸‹æ–¹ç¨‹

$$
\begin{cases}
u_{tt} = a^2u_{xx}, & 0 < x < l, t > 0 \\\\
u(x, 0) = \varphi(x), & u_t(x, 0) = \psi(x) \\\\
u(0, t) = 0 , & u(l, t) = 0
\end{cases} \tag{1.1}
$$

#### 1.1.1 åˆ†ç¦»å˜é‡æ³•

è€ƒè™‘æœ‰ç•Œå¼¦çš„æŒ¯åŠ¨ï¼ŒåŸºäºå¦‚ä¸‹ä¸‰ä¸ªåŸºæœ¬äº‹å®
{% folding  cyan, åŸºæœ¬äº‹å® %}

1. ç‰©ç†ä¸Šçš„æœ‰ç•Œå¼¦æŒ¯åŠ¨æ»¡è¶³æ³¢åŠ¨æ–¹ç¨‹ï¼Œå…¶è§£ $u(x, t)$ äº¦æ˜¯ä¸€ä¸ªæ³¢ã€‚
2. ä»»ä½•ä¸€ä¸ªæ³¢éƒ½å¯åˆ†è§£ä¸ºç®€è°æ³¢çš„å åŠ ã€‚å³$$u(x, t) = \sum_{n = 1}^{+\infty}[ A_n \sin(B_nt - C_nx) + D_n\cos(E_nt - F_nx)]$$
3. ç®€è°æ³¢ï¼Œå½¢å¦‚ $A_n\sin(B_nt - C_nt)$ å¯ä»¥åˆ†ç¦»å˜é‡ $x$ ï¼Œ$t$ã€‚$$A_n\sin(B_nt - C_nt) = A_n \sin(B_nt)\cos(C_nx) - A_n \cos(B_nt)\sin(C_nx)$$è®° $X_1(x) = \cos(C_nx), T_1(t) = A_n \sin(B_nt); X_2(x) = \sin(C_nx), T_2(t) = A_n \cos(B_nt)$ åˆ™æœ‰$$A_n\sin(B_nt - C_nt) = \sum_{m = 1}^2X_m(x)T_m(t)$$é€šè¿‡å¯¹æ±‚å’ŒæŒ‡æ ‡é‡æ–°ç¼–å·ï¼Œæ³¢åŠ¨æ–¹ç¨‹çš„è§£æ€»å¯ä»¥å†™ä¸º$$u(x, t) = \sum_{n = 1}^{+\infty}X_n(x)T_n(t)$$
{% endfolding %}

##### 1.1.1.1 **ç¬¬ä¸€æ­¥ï¼Œåˆ†ç¦»å˜é‡ï¼Œå»ºç«‹ç‰¹å¾å€¼é—®é¢˜**

è®¾ $u(x, t) = X(x)T(t)$ï¼Œåˆ™
$$\begin{cases}u_{tt} = X(x) T^{\prime \prime}(t) & \text{(1.1.1)}\\\\ u_{xx} = X^{\prime \prime}(x) T(t) & \text{(1.1.2)}\end{cases}$$
å°†ä¸Šè¿°å¼å­ä»£å…¥åˆ°æ–¹ç¨‹ (1.1) å¾—
$$X(x)T(t)^{\prime \prime} = a^2X^{\prime \prime}(x)T(t) \tag{1.1.3}$$
{% nota ä»è€Œ, ç›¸åŒè‡ªå˜é‡çš„ä¸¤ä¸ªå‡½æ•°çš„æ¯”å€¼ä¸å¦ä¸€ä¸ªä¸åŒçš„è‡ªå˜é‡çš„å‡½æ•°æ¯”å€¼ç›¸åŒï¼Œåˆ™å…¶æ¯”å€¼å¿…ä¸ºä¸€å¸¸æ•° %}
$$\frac{X^{\prime \prime}(x)}{X(x)} = \frac{T^{\prime \prime}(t)}{a^2T(t)} = -\lambda \tag{1.1.4}$$
åˆ†ç¦»å¾—
$$\begin{cases}X(x)^{\prime \prime} + \lambda X(x) = 0 & \text{(1.1.5)}\\\\ T(t)^{\prime \prime} + \lambda a^2T(t) = 0 & \text{(1.1.6)}\end{cases}$$
ç”±è¾¹ç•Œæ¡ä»¶
$$\begin{cases}u\mid_{x = 0} = X(0)T(t) = 0 & \Rightarrow X(0) = 0 & \text{(1.1.7)}\\\\ u\mid_{x = l} = X(l)T(t) = 0 & \Rightarrow X(l) = 0 & \text{(1.1.8)}\end{cases}$$

##### 1.1.1.2 **ç¬¬äºŒæ­¥ï¼Œæ±‚è§£ç‰¹å¾å€¼å’Œç‰¹å¾å‡½æ•°**

ç”±å¼ (1.1.4) å’Œ (1.1.6)ï¼Œ(1.1.7) å¾—åˆ°å¦‚ä¸‹å¸¸å¾®åˆ†æ–¹ç¨‹
$$\begin{cases}X(x)^{\prime \prime} + \lambda X(x) = 0 & \\\\ X(0) = 0, & X(l) = 0\end{cases} \tag{1.1.9}$$
å…¶ç‰¹å¾æ–¹ç¨‹ä¸º
$$r^2 + \lambda = 0 \tag{1.1.10}$$
ç‰¹å¾æ–¹ç¨‹çš„è§£
$$r_{1,2} = \pm \sqrt{-\lambda}$$
åˆ†æƒ…å†µè¿›è¡Œè®¨è®º

1. $\lambda < 0$ï¼šåˆ™æ­¤å¸¸å¾®åˆ†æ–¹ç¨‹çš„é€šè§£ä¸º
    $$X(x) = Ae^{\sqrt{-\lambda x}} + Be^{-\sqrt{-\lambda x}}$$
    ç”±å¼ (1.1.7) å’Œ (1.1.8) å¾—
    $$\begin{cases}A + B = 0 & \Rightarrow A = 0 \\\\ Ae^{\sqrt{-\lambda l}} + Be^{-\sqrt{-\lambda l}} = 0 & \Rightarrow B = 0\end{cases} \tag{1.1.11}$$
    æ­¤æ—¶ $X(x) = 0, u(x, t) = 0$ï¼Œæ•… $\lambda < 0$ æ— æ„ä¹‰ï¼›
2. $\lambda = 0$ï¼šåˆ™æ­¤å¸¸å¾®åˆ†æ–¹ç¨‹çš„é€šè§£ä¸º
    $$X(x) = Ax + B$$
    ç”±å¼ (1.1.7) å’Œ (1.1.8) å¾—
    $$\begin{cases}A + B = 0 & \Rightarrow A = 0 \\\\ Al + B = 0 & \Rightarrow B = 0\end{cases} \tag{1.1.12}$$
    æ­¤æ—¶ $X(x) = 0, u(x, t) = 0$ï¼Œæ•… $\lambda = 0$ æ— æ„ä¹‰ï¼›
3. $\lambda > 0$ï¼šå– $\lambda = \omega^2, \omega > 0$ï¼Œæ‰€ä»¥ $r_{1, 2} = \pm \omega i$ï¼Œåˆ™æ­¤å¸¸å¾®åˆ†æ–¹ç¨‹çš„é€šè§£ä¸º
    $$X(x) = A\cos(\omega x) + B\sin(\omega x)$$
    ç”±å¼ (1.1.7) å’Œ (1.1.9) å¾—
    $$\begin{cases}A\cos(0) + B\sin(0) = 0 & \Rightarrow A = 0 \\\\ A\cos(\omega l) + B\sin(\omega l) = 0 & \Rightarrow B\sin(\omega l) = 0\end{cases} \tag{1.1.13}$$
    å¯å¾— $\omega l = k\pi$ï¼Œæ‰€ä»¥ $\omega_k = \frac{k\pi}{l},k = 1, 2, 3, \cdots$
    åˆ™ç‰¹å¾æ–¹ç¨‹çš„é€šè§£ä¸º
    $$X_k(x) = B\sin(\frac{k\pi x}{l}),\phantom ,\lambda_k = \frac{k^2\pi^2}{l^2}, \phantom ,k = 1, 2, 3, \cdots \tag{1.1.14}$$
    å¦ä¸€æ–¹é¢ï¼Œç”±å¼ $(1.1.6)$ æ˜“çŸ¥ $T(t)$ æ»¡è¶³
    $$T_k(t)^{\prime \prime} + a^2\lambda_k T_k(t) = 0 ,\phantom , k = 1, 2, 3, \cdots \tag{1.1.15}$$
    åˆ™å¯æ˜“è§£å¾—
    $$T_k(t) = C_k\cos(\frac{k\pi a}{l}t) + D_k\sin(\frac{k\pi a}{l}t), \phantom ,k = 1, 2, 3, \cdots \tag{1.1.16}$$
    {% bubble æ‰€ä»¥, $B*C_k ä¸ B*D_k å‡ä¸ºå¸¸æ•°ï¼Œæ•…çœå»B$ %}
    $$u_k(x, t) = X_k(x)T_(t) = [C_k\cos(\frac{k\pi a}{l}t) + D_k\sin(\frac{k\pi a}{l}t)]\sin(\frac{k\pi x}{l}), \phantom ,k = 1, 2, 3, \cdots \tag{1.1.17}$$

##### 1.1.1.3 **ç¬¬ä¸‰æ­¥ï¼Œå åŠ **

ç”±å¼ $(1.1.17)$ å¾—
$$u(x, t) = \sum_{k = 1}^{\infty}u_k(x, t) = \sum_{k = 1}^{\infty} [C_k\cos(\frac{k\pi a}{l}t) + D_k\sin(\frac{k\pi a}{l}t)]\sin(\frac{k\pi x}{l}) \tag{1.1.8}$$

##### 1.1.1.4 **ç¬¬å››æ­¥ï¼Œç¡®å®šç³»æ•°å¹¶æ±‚è§£**

ç”±åˆå§‹æ¡ä»¶å¾—
$$
\begin{cases}
u(x, 0) = \varphi(x) & \Rightarrow \sum_{k = 1}^{\infty}C_k\sin(\frac{k\pi}{l}x) = \varphi(x) & \text{(1.1.19)} \\\\
u_t(x, 0) = \psi(x) & \Rightarrow \sum_{k = 1}^{\infty}D_k\frac{k\pi a}{l}\sin(\frac{k\pi}{l}x) = \psi(x) & \text{(1.1.20)}
\end{cases}
$$
ç”±å‚…é‡Œå¶çº§æ•°æ˜“è§£å¾—
$$
\begin{cases}
C_k = \frac{2}{l}\int_{0}^{l}\varphi(x)\sin(\frac{k\pi}{l}x)dx & \text{(1.1.21)} \\\\
D_k = \frac{2}{k\pi a}\int_{0}^{l}\psi(x)\sin(\frac{k\pi}{l}x)dx & \text{(1.1.22)}
\end{cases}
$$
åˆ™æ­¤æ³¢åŠ¨æ–¹ç¨‹çš„è§£ä¸º
$$
\begin{aligned}
u(x, t) = \sum_{k = 1}^{\infty} [C_k\cos(\frac{k\pi a}{l}t) + D_k\sin(\frac{k\pi a}{l}t)]\sin(\frac{k\pi x}{l}) \\\\
C_k = \frac{2}{l}\int_{0}^{l}\varphi(x)\sin(\frac{k\pi}{l}x)dx\\\\
D_k = \frac{2}{k\pi a}\int_{0}^{l}\psi(x)\sin(\frac{k\pi}{l}x)dx
\end{aligned} \tag{1.1.23}
$$

#### 1.1.2 ç§¯åˆ†å˜æ¢æ³•

{% note info flat %}
å¯¹äºé½æ¬¡æœ‰é™è¾¹ç•Œæ¡ä»¶çš„é½æ¬¡ä¸€ç»´æ³¢åŠ¨æ–¹ç¨‹ï¼Œä½¿ç”¨åˆ†ç¦»å˜é‡æ³•å·²ç»è¶³å¤Ÿè§£å†³äº†ã€‚è™½ç„¶ç§¯åˆ†å˜æ¢æ³•å¯ä»¥æ±‚è§£æœ‰é™è¾¹ç•Œæ¡ä»¶çš„ä¸€ç»´æ³¢åŠ¨æ–¹ç¨‹ï¼Œä½†è¿‡äºéº»çƒ¦ï¼Œä¸æ¨èä½¿ç”¨ã€‚
{% endnote %}

ä¸‹é¢å°±ä»¥å¼ $(1.2)$ ä¸ºä¾‹ï¼Œæ¼”ç¤ºä½¿ç”¨ç§¯åˆ†å˜æ¢æ³•æ±‚è§£ä¸€ç»´æ³¢åŠ¨æ–¹ç¨‹ã€‚{% psw é™äºæ°´å¹³ï¼Œæˆ–æœ‰è¯¯ %}
$$
\begin{cases}
u_{tt} = a^2u_{xx}, & 0 < x < l, t > 0 \\\\
u(x, 0) = u_t(x, 0) = 0, & 0 < x < l \\\\
u(0, t) = 0, u_x(l, t) = A\sin(\omega t), & t > 0
\end{cases} \tag{1.2}
$$
è®¾ $U(x, s) = \mathcal{L}[u(x, t)]$ï¼Œ å¯¹åŸæ–¹ç¨‹è¿›è¡Œæ‹‰æ™®æ‹‰æ–¯å˜æ¢
$$
\begin{aligned}
\mathcal{L}[u_{tt}] &= s^2U - su(x, 0) - u_t(x, 0) = s^2U \\\\
\mathcal{L}[u_{xx}] &= U_{xx} \\\\
\mathcal{L}[u(0, t)] &= U(0, s) = 0 \\\\
\mathcal{L}[u(l, t)] &= U(l, s) = \int_{0}^{+\infty}A\sin(\omega t)e^{-st}dt
\end{aligned}
$$
åˆ™æœ‰
$$
\begin{cases}
s^2U = a^2U_{xx}, & 0 < x < l, s > 0 \\\\
u(0, s) = 0, u_x(l, s) = \int_{0}^{+\infty}A\sin(\omega t)e^{-st}dt, & s > 0
\end{cases} \tag{1.2.1}
$$
åˆ™æ˜“å¾—æ–¹ç¨‹ $(1.2.1)$ çš„å¸¸å¾®åˆ†é€šè§£ä¸º
$$U(x, s) = Ce^{\frac{s}{a}x} + De^{-\frac{s}{a}x} \tag{1.2.2}$$
ä»£å…¥ $u(0, s) = 0, u_x(l, s) = \int_{0}^{+\infty}A\sin(\omega t)e^{-st}dt$ï¼Œ å¾—
$$
\begin{cases}
C + D &= 0 \\\\
Ce^{\frac{sl}{a}} + De^{-\frac{sl}{a}} &= \int_{0}^{+\infty}A\sin(\omega t)e^{-st}dt
\end{cases} \tag{1.2.3}
$$
è§£å¾—
$$
\begin{cases}
C &= \frac{\int_{0}^{+\infty}A\sin(\omega t)e^{-st}dt}{e^{-\frac{sl}{a}} - e^{\frac{sl}{a}}} \\\\
D &= \frac{\int_{0}^{+\infty}A\sin(\omega t)e^{-st}dt}{e^{\frac{sl}{a}} - e^{-\frac{sl}{a}}}
\end{cases} \tag{1.2.4}
$$
æ•…æ­¤æ–¹ç¨‹çš„è§£ä¸º
$$
\begin{aligned}
\mathcal{L}^{-1}[U] &= \mathcal{L}^{-1}[Ce^{\frac{s}{a}x} + De^{-\frac{s}{a}x}] \\\\
&= \frac{Aa\sin{\frac{\omega x}{a}}\sin{\omega t}}{\omega \cos{\frac{\omega l}{a}}} +  \frac{2a\omega A}{l}\sum_{n = 0}^{\infty}\frac{(-1)^n\sin{k_nx}\sin{ak_nt}}{k_n(\omega^2 - k_n^2a^2)} \\\\
å…¶ä¸­ï¼Œk_n = \frac{(2n + 1)\pi}{2l}, & \omega \ne ak_n
\end{aligned} \tag{1.2.5}
$$
